銀行家：報告打中「中共」七寸

（大紀元記者梁珍香港報導）曾擔任美國銀行及中國建設銀行（亞洲）前高級副總裁的吳明德，4月曾參加13萬人反對《逃犯條例》大遊行。他認為，美國USCC報告的震撼力「大過13萬人遊行10倍」，「等於打中中共的七寸」。

他解釋，因為美國有實力、也有能力保護在港的8萬多美國人和1,300間美國企業，「如果政府強推惡法的話，不排除美國會取消《香港關係法》，隨之而來的美國資金撤離，其它西方國家也會效仿。這樣香港的經濟會大跌，國際金融中心地位也會受損，得不償失。」至於經濟會有多大的損失，他保守估計香港GDP會連續衰退5年，「跌一半」，屆時也宣告一國兩制結束，「香港變成另一個上海而已。」

他稱，今次惡法明顯觸痛商界，「將建制派和非建制派的心綁在一起。」建制派多數是在大陸開廠的老闆，以往政治上親共，是因為生意在大陸，但現在卻被「一把刀架在脖子上」，被中共隨時誣陷罪名，身家性命重要之際，估計倒戈反對的可能性很大。同時，掌握中共大量資金的江、曾派系，在港資金也不安全，會進一步促成中共高層內鬥，他預期黨內反對修例的阻力也不小。

美國克萊姆森大學（Clemson University）經濟系副教授及香港中文大學經濟系客座副教授徐家健認為，報告對香港的影響很大，因為美國和香港貿易互動多，如果外資撤離的話，香港股市、投資均受影響，國際金融中心地位勢必受損。他留意到，今次即使立場較親共的商人也表態反對，認為港府「真的要留意聆聽民意，否則得不償失。」

美駐港總領事：不應對國際關注視而不見
對於USCC發表針對《逃犯條例》修訂的報告，美國駐港領事館新聞發言人，昨回應本報查詢時說，傳媒可參考美國駐港澳總領事唐偉康最近接受香港電台英文部節目的採訪以及國務院新聞發言人對《逃犯條例》的回應。

唐偉康4日在港台節目中說，特區政府不應對本地以至國際的關注「視而不見」。他說，特區政府未有就修例向公眾充份解釋，市民有理由感到擔憂；又認為，特區政府應該堅守在「一國兩制」下的高度自治原則，以維持國際商業社會的信心。

大家準備定食草未?

他保守估計香港GDP會連續衰退5年，「跌一半」.........

焦土之母

似連續5年沙士咁

如果你話依家仲係膠吹既真係太天真
依家係連做過銀行副ceo都出黎講
就真係好危險

唔好忘記金融海嘯流入既一萬億資金加上內地既黑錢需要急急腳撤離
到時希望你地仲可以係ATM機禁到錢食晏

SVP, not CEO

吳明德

吳明欽的親弟

我相信美國寧願錢無左都算
但講到美國人身安全.侵侵玩唔起

慘過沙士..